% Informationen zu dieser Rechtsvorschrift
\newcommand{\rechtsvorschriftenTitel}{Beitragsordnung}
\newcommand{\letzteAenderung}{17. April 2015 }

\newcommand{\bezeichnunghochschule}{Ernst-Abbe-Hochschule Jena }
\newcommand{\titelBezeichnung}{\rechtsvorschriftenTitel\ der Verfassten Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule}

% externe Datei einbinden -> "layout.tex" (hier stehen die Layaout Anpassungen drin)
\include{template/layout}

\begin{document}
\ifdefined\HCode


\textbf{ % dick
\Huge{\rechtsvorschriftenTitel}
\\
\Large{der Verfassten Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule}
\\
}
in der Fassung vom \letzteAenderung
\vspace{160pt}

\parindent 0pt % verhindert das das erste Wort nicht eingerückt wird

Die Verfasste Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule\ ist gemäß § 72 Abs. 1 Thüringer Hochschulgesetz (ThürHG) eine Teilkörperschaft des öffentlichen Rechts. Sie wird vom Vorstand des Studierendenrates vertreten.\\

\end{center}

\else

% externe Datei einbinden -> "firstpage.tex" (hier stehen Anpassungen fuer die erste Seite drin)
\input{template/firstpage}

% mit einer neuen Seite beginnen
\newpage
\fi

%Fancy Header anzeigen
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\begin{small}
\titelBezeichnung
\end{small}}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt} %obere Trennlinie


\parindent 0pt % verhindert das das erste Wort nicht eingerückt wird

% Präambel ( = Einleitung dieser Rechtsvorschrift ) anzeigen
Der Studierendenrat der \bezeichnunghochschule\ hat, auf der Grundlage des § 74 Abs. 1 Satz 1 Thüringer Hochschulgesetzes (ThürHG) in der Fassung vom 21. Dezember 2006 (GVBl. S. 601) zuletzt geändert durch Art. 12 des Gesetzes vom 12. August 2014 (GVBl. S. 472), Immatrikulationsordnung der \bezeichnunghochschule\ (ImmaO) in der Fassung von Mai 2011 folgende \rechtsvorschriftenTitel\ beschlossen.

\ifdefined\HCode
\else
%Inhaltsverzeichnis anzeigen
\tableofcontents

% neue Seite einfuegen
\newpage
\fi


%Fancy Header anzeigen
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\begin{small}
\titelBezeichnung
\end{small}}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt} %obere Trennlinie


\section{Beitragspflicht}
Der Beitragspflicht unterliegen alle Mitglieder der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule.

\section{Beitragshöhe}\label{Beitragshoehe}
\begin{enumerate}

\item
Der Studierendenschaftsbeitrag beträgt 6,00 Euro pro Semester. Dieser setzt sich wie folgt zusammen:
\begin{enumerate}
\item
Der Anteil für den Studierendenrat beträgt 4,75 Euro.
\item
Der Fachschaftsanteil beträgt 1,25 Euro. Der Fachschaftsanteil ist unter anderem ein Teil der Grundlage zur Berechnung der Semesterzuweisung für Fachschafsräte. Diese ist in der Finanzordnung der Studierendenschaft geregelt.
\end{enumerate}

\item
Bei einer Erhöhung des Beitrages um mehr als 25 Prozent ist eine Urabstimmung durchzuführen.

\item
Eine Änderung der Höhe des Beitrages kann durch eine Studierendenvollversammlung gemäß § 6 der Satzung beantragt werden. Die Umsetzung erfolgt durch eine Urabstimmung über die Höhe des Beitrages. Näheres regelt die Satzung.

\end{enumerate}

\section{Fälligkeit und Zahlung}\label{sec:faelligkeitundzahlung}
\begin{enumerate}
\item
Der Beitrag wird bei Immatrikulation oder Rückmeldung zu den von der Hochschule angegebenen Terminen fällig. Der Nachweis einer Zahlung dieses Beitrages ist Voraussetzung für Immatrikulation (§ 2 ImmaO) bzw. bewirkt neben anderen Zahlungen die Rückmeldung (§ 9 ImmaO). Der Beitrag wird von der \bezeichnunghochschule\ gebührenfrei eingezogen und auf dem Konto des Studierendenrats gutgeschrieben.

\item\label{secItem:faelligkeitundzahlungBeurlaubung}
Bei Beurlaubung nach § 68 ThürHG ist kein Semesterbeitrag zu entrichten.

\item
Studierende, anderer Hochschulen, welche an der \bezeichnunghochschule\ nur als Gasthörer gemeldet sind, sind beitragsbefreit.
\end{enumerate}

\section{Erlass, Ermäßigung und Stundung des Beitrages}
\begin{enumerate}
\item
Der Beitrag kann mit Ausnahme von \ref{sec:faelligkeitundzahlung} Abs. \ref{secItem:faelligkeitundzahlungBeurlaubung} der Beitragsordnung der Studierendenschaft nicht erlassen, ermäßigt oder gestundet werden. 
\item
Die Beendigung der Mitgliedschaft in der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule\ während des laufenden Semesters begründet keinen Anspruch auf anteilige Rückzahlung des geleisteten Beitrags. Entsprechendes gilt bei Beurlaubung.
\end{enumerate}

\section{Gleichstellungsbestimmung}
Status- und Funktionsbezeichnungen in dieser Satzung gelten jeweils in männlicher und weiblicher Form.

\section{Inkrafttreten}
Diese \rechtsvorschriftenTitel\ sowie spätere Änderungen an dieser \rechtsvorschriftenTitel\ werden von dem Studierendenrat der \bezeichnunghochschule\ durch der Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder verabschiedet und treten nach der Genehmigung durch den Präsidenten der \bezeichnunghochschule\ am ersten Tage des auf die Bekanntmachung im Verkündungsblatt der \bezeichnunghochschule\ folgenden Monats in Kraft.

\vspace{50pt}

\begin{tabularx}{\textwidth}{ X  X }
Ort, Datum, & Ort, Datum, \\
D. Heinemann & Prof. Dr. G. Beibst\\
Vorstandsvorsitzender des Studierendenrates & Rektorin\\
der \bezeichnunghochschule & der \bezeichnunghochschule\ \\
\end{tabularx}\\

\end{document}